雲格遺憾被曼聯搶贏C朗 「改變了我執教阿仙奴的歷史」

英超煞科近一周，雲格（Arsene Wenger）已經正式卸任阿仙奴領隊，臨別時最後一次接受球會官網訪問，回顧22年「兵工廠長」生涯，他重提了與基斯坦奴朗拿度（Cristiano Ronaldo）有緣無份的遺憾。

雲格執教阿仙奴多年，歷多次遺憾險簽。（視覺中國）

雲格執教阿仙奴22年，在球員轉會上前所未有地成功，低買高賣，一直理財有道。不過「教授」亦經歷過多次「險簽」，慘成笑柄。

往事不妨多回味，雲格重提14年前與當時仍未成名的士砵亭小將C朗接洽：「（險簽球員當中）我首先想到的是C朗。他和媽媽來到這裡，我們非常接近（傾妥）；然後曼聯加入戰團，而那時候昆洛斯是他們的教練。曼聯與士砵亭比賽，C朗踢得很出色，之後他們就簽了他。」

C朗在曼聯愈踢愈出色，成為當代球王之一。（視覺中國）

雲格認為，這一步輸了給曼聯，對球隊日後的成績有很大影響，「你可以想像得到，若然亨利與C朗攜手合作，那會是怎樣的情況。曼聯陣中之後有朗尼、C朗和雲尼斯達萊，還有傑斯與史高斯，是一支極為優秀的球隊。那（曼聯簽入C朗）肯定改變了我執教阿仙奴的歷史。」

「想同時簽法比美斯碧基」

雲格在訪問中又提到其他遺憾，憶述當年斟介法比加斯的同時，也想簽入美斯和碧基，「那時候，我與法比的父母見了面，而我們同時亦對美斯和碧基有興趣。我們嘗試3個球員全部簽入，但當然不成功。」雲格指出，阿仙奴未能邀得美斯和碧基加盟，主因是經理人作怪。

雲格透露，除了法比加斯外，曾經希望一口氣簽入美斯與碧基。（視覺中國）

C朗心諗：好彩雲加無簽到我

"There is always something you could have done differently, but the problem of negotiations is to know when you give in and when you don't give in. Once we were at £4.5m, we were still in negotiations. David met with [Ronaldo's agent Jorge] Mendes in Paris and he was representing Sporting, so we were very close. But Man United went to £12m, which we could not afford at the time."

就算佢簽到丙朗，都會將佢改造成防中

美斯朗左右閘 碧基中鋒 J死

關鳩事咩
你教C朗都變禾仔

有高賣過？

跟爺爺肯定變2b

最後唔係賣走就係重傷

比C朗，美斯爺爺
都可以令佢地變2&B同玻璃人
懷念爺爺

但其實都幾陰公

c朗美斯一齊踢阿記

兩個外星怪物差啲比個廢老毀咗😂😂😂

比你簽到死撚緊啦

縮骨到咁撚樣

孤寒到成堆幼幼反你

比雲加簽左，丙朗而家好有可能踢緊巴塞

無錢

只係諗到 丙朗會做反骨仔

禾仔如果唔係阿記 可能一早係世三

俾兩個球王級你教就仆得街啦

係C朗同美欺嘅損失

比雲加簽左，丙朗而家好有可能踢緊費倫巴治/賓菲卡

呢個世代差D冇左兩個球王

美斯 c朗

証明卻爺唔識波 首選應該係美斯 簡法比

牙朗：好彩當年冇跟爺爺 唔係邊有今日

斬曬啲高波比美欺頂

你班仆街好賤

阿奴呢十幾年可能已經浪費左唔少本來係球王級嘅球員

簽左都好
起碼少隻賤種🤷‍♂️

簽左最後咪去巴塞
同去皇馬差唔多姐

人地曼聯出夠12m先買到，雲加4.5m話自己“very close”，你信唔信？ 當曼聯傻嘅？

C朗加盟險簽隊！

最搞笑唔係用利記標價加一磅買阿蘇咩？

搶贏曼聯買禾仔、100分、死神唔講

睇過，係你手下發揮成點呀

雲加成日出黎話險簽邊個邊個

當年曼狗咪一樣險簽施丹細哨巴迪高洛賓高柏尼山狗夏世三，費sir唔會出黎遺憾，呢度就係兩個人差距

費蛇拎千幾萬買C朗
幾年之後你先肯拎一千萬買100分
唔肯磅水,睇中先又如何

唔好話世足,俾你D軍醫搞一搞C朗分分鐘連隻腳都冇埋

成班反雲冇人性

49000又逼害爺爺

唔好話球皇，如果露JJ唔係跟爺爺，一早做咗超級球星

艾沙雲

最後美斯去左皇, C7去左巴

有無阿仙奴既險簽陣容

宇宙最強球隊——雲加險簽聯

如果，命運能選擇……

不知從什麼時候開始，雲加和險簽仿佛變成了一個等號。真簽苦等無期，險簽年年累積。不過，只要加上若干的假如、或許、早知，在某個平行時空，我們可以建構一支宇宙最強的球隊——雲加險簽聯。

祖赫特
早在2009年，當時還是寂寂無名的伯明翰年輕門將，已經吸引到雲加的注意，還向人打探他的底細。雲加在2011年時曾這樣說：「我記得當赫特還在伯明翰時我就問過別人有關他的事情，他有著成功門將所需的一切條件，他能成為曼城的正選門將，我絕不感到意外。」

甘賓尼
十年前甘賓尼仍在安德列治的時候，曾引起了皇馬、巴塞和阿仙奴的興趣，甘賓尼的經理人還就此與雲加見過面，但甘賓尼一方認為太年輕加入大球會並非好主意，所以最終選擇了漢堡。

華拉尼
對法甲非常熟悉的雲加，早在華拉尼於朗斯出道時已派球探考察過他。雲加說道：「身為領隊你不禁會想，為何如此出色的球員不在自己陣中？他在朗斯的時候，我們曾有機會簽下他。」2011年，華拉尼被皇馬的特別顧問看中簽走，那人的名字叫施丹。

碧基
雲加曾說：「在2003年，我們在巴塞青年軍看中了法比加斯、美斯和碧基，但最後他們只放走了法比加斯。」一年後，碧基加盟了曼聯，在費格遜的調教下，於奧脫福度過了四個球季。

普巴
曼聯簽了普巴，放走了普巴，現在又再簽普巴，還伴隨一個天文數字。其實紅魔在四年前放棄普巴時，阿仙奴是有機會執到寶的，可惜兵工廠的動作竟然不及「老婦人」 敏捷，被祖雲達斯捷足先登。

巴爾
阿仙奴在2006年同時看中了修咸頓的兩匹小快馬——禾確特和巴爾，但隊中當時的左閘位已有如日中天的艾殊利高爾和秒速後衛基列治，所以最終放棄簽入巴爾。雲加沒想到巴爾日後能夠轉型為翼鋒並且大放異彩，教授因此承認自己犯了「重大的錯誤」 。

美斯
阿仙奴在2003年看中了巴塞的法比加斯、美斯和碧基三人，但只成功簽下法比仔。雲加認為，當時美斯在巴塞隆拿過得很愜意，並無離隊他投的念頭。阿仙奴球迷現在見到雲加，最愛問的其中一個問題就是「會不會簽美斯？」
C朗拿度
18歲的C朗在離開士砵亭時，面對的是曼聯與阿仙奴二選一，當時還身穿阿仙奴練習球衣在兵工廠試腳一星期，不過球隊那時正為籌建新球場節省開支，出價不及曼聯，只好眼白白目送C朗行入奧脫福。雲加曾形容沒有簽下C朗是他「最大的遺憾」 。

蘇亞雷斯
三年前，阿仙奴和利物浦曾經發生令人匪夷所思的4000萬加一鎊事件。雖然雲加很想得到一名超級射手，但發現4000萬鎊違約金條款並非事實後，就沒有再加碼。一年後，蘇亞雷斯以6500萬鎊之價加盟巴塞隆拿。

伊巴謙莫域
據雲加憶述，他曾讓年輕的伊巴到一隊跟操，對方不肯，於是簽約告吹。曼聯新鋒所述的版本就稍有不同，據他所說是19歲時從馬模來到阿仙奴，到埗後發覺被要求先參加試腳，伊巴為保不失霸氣，即時斷然拒絕，未幾轉投阿積士，展開名頌球壇的「呂布」傳奇。

杜奧巴
魔獸在小球會勒芒時的身價只是區區十萬鎊，但雲加思前想後，最終認為他還未算得上是英超水平的貨色。杜奧巴後來在馬賽成名，再以高價上「車」，成為著名的兵工廠剋星。即使到了今天，年屆38歲高齡，在美職明星隊陣中，魔獸依然是雲加的魔咒。

後備名單：
迪馬利亞, 希古恩, 耶耶托尼, 馬基利尼, 卡路士, 碧咸, 沙比阿朗素, 華迪

果時4.5m買後生仔已經好多 曼聯出夠12m係想遲黎先上岸搶人

咸爺去鍠都係25M
華朗去車仔 15M

C朗用12M的確係癲價

算啦,結果咪又係因為計過唔值所以先放棄,雲加又唔問下自己點解唔同曼聯搶?
吹到美斯都係險簽,C朗算得係乜,世事邊個咁多如果

費Sir 話遺憾簽唔到加斯居尼和舒利亞

咁C朗接近過美欺好多 C朗agent本來以為會入廠

牙朗斬波小花頂

牙朗，美斯，依巴，三大球皇都無限接近阿仙奴。最後黎唔到怪邊個呀雲加？咪就係唔夠決斷囉

之後咪有史高斯同雲佬。

我有阿朗我洗輸

你買阿朗,一早斷左腳啦

爺爺好撚慘
好好地正常價買個人都唔俾

阿post班迷雲仲唔出黎咬人

屌 咪又係班主唔肯出錢

你覺得癲係你唔識貨啫
12M買到牙朗曼聯賺到發夢都笑醒啦

你而家用上帝視角諗咪係發夢笑醒囉

點會唔出黎遺憾呀 以前出書/退休個排都講啦
林伯, 加斯居尼, 大哨etc
google下都大把啦

btw半年後阿仙奴用17m簽Reyes

你地要諗下阿狗2009年買艾沙雲果陣1500萬就已經係球會歷史最高轉會
果陣仲要沙皇自己比多150萬先成事

究竟係雲加孤寒定真係冇錢 大家之後睇下後雲加時代就會慢慢有答案

係丙朗嘅損失

樓上成班撚屌反雲 雲加廢極都做咗亨利雲佩斯呢啲入球機器出嚟，我相信以美斯嘅天份+牙朗嘅毅力雲加鳩教都唔會廢

普巴都拎出嚟講

有d人03年嗰陣已經有上帝視角，估到牙朗會變巨星，夠膽攞12m黎搏，咪抵佢發囉
至於有啲人眼光不如人，判斷牙朗淨係值4.5m，咪抵做loser囉，爭唔過人有咩好講

我記得好似想當年費sir 12m買阿朗個個話佢痴撚咗線

其實雲加冇買係好正常,係費sir眼光獨到

果陣未踢都比人笑買A貨朗拿度

遺憾係雲加果隻"如果我地有邊個邊個，我地會點點點"

加斯居尼自己都有講佢好遺憾冇去曼
大哨攞唔到工作證

伊巴係球王

你有眼光你簽撚咗啦

大哨懶到西咁,費sir頂得順咩

其實當年雷耶斯點會差得過C朗

隔左成十年睇轉頭咪個個都孔明囉

分別在於費蛇03年嗰陣已經係孔明，而雲加同連登仔一樣依家先事後發現

真
係猁狗都覺得有幾單轉會廢sir
個陣天價買rio又係比人話痴線
結果又係吹佢唔帳

鬼叫你咁寒酸咩
出4001咪買到C朗囉